![Logo](images/OL_BANNER.png)

Acest document este accesibil și în aceste limbi:

| Currently | Available | Languages |   |   |   |
|---|---|---|---|---|---|
|[english](README.md) | [català](translations/README-ca.md) | [čeština](translations/README-cz.md)| [deutsch](translations/README-de.md) | [español](translations/README-es.md) | [français](translations/README-fr.md) |
| [日本語](translations/README-ja.md) | [nederlands](translations/README-nl.md) | [polski](translations/README-pl.md) | [português](translations/README-pt_BR.md) | [Română](translations/README-ro.md) | [Русский](translations/README-ru.md) |
| [svenska](translations/README-sv.md) | [türkçe](translations/README-tr.md) | [汉语](translations/README-zh-Hans.md) | [漢語](translations/README-zh-Hant.md) |---|---|

# Aparat de ventilație automatizat folosind un "Balon de Resuscitare" medical
- Acest proiect a pornit din cauza pandemiei globale generate de COVID-19, în urma colaborării comunității pe un grup de Facebook numit "Open Source COVID19" și "OpenSourceVentilator". Pornind de aici, am creat un proiect pe **GitLab** pentru un produs deschis colaborării, numit **OpenLung**.

- Specific, discuția este centrată in jurul folosirii unui **Balon de Resuscitare** care este un dispozitiv medical popular (en. BVM Bag sau AmbuBag), și care este accesibil ca și cost de achiziție, folosit adesea în situații de urgență medicală. Soluții similare dezvoltate înaintea acestui proiect: [prima, a pornit de la un grup de cercetare al Institului MIT](https://web.mit.edu/2.75/projects/DMD_2010_Al_Husseini.pdf) al căror participanți sunt (Abdul Mohsen Al Husseini, Heon Ju Lee, Justin Negrete, Stephen Powelson, Amelia Servi, Alexander Slocum and Jussi Saukkonen), iar [cea de-a doua, de la Universitatea Rice, în numele grupului de Inginerie Mecanică](http://oedk.rice.edu/Sys/PublicProfile/47585242/1063096) al căror participanți sunt (Madison Nasteff, Carolina De Santiago, Aravind Sundaramraj, Natalie Dickman, Tim Nonet and Karen Vasquez Ruiz).

- Acest proiect caută să combine și să îmbunătățească eforturile celor două proiecte într-un singur dispozitiv, simplu și fiabil, a cărui construcție să facă uz de componente ușor de găsit și/sau piese 3D printabile.

# Beneficiile folosirii unui "Balon de resucitare" medical

- Este produs în masă
- Componentele care interacționează cu pacientul sunt certificate medical
- Cerințele mecanice pentru a-l acționa sunt simple
- Are un puternic istoric medical și a fost testat pe teren
- Este potrivit atât pentru intubație cât și pentru folosirea măștilor

*ATENȚIE: Oricând aveți nevoie de intervenție medicală, căutați să folosiți personal medical calificat cu echipament autorizat de profesionștii din domeniu. Nu folosiți informații arbitrare pe care le găsiți pe Internet. Acest grup nu are experiență medicală, suntem oameni cu specializări diverse, care s-au oferit să ajute.*

# Cum să participi la dezvoltarea acestui proiect?
1. Completează formularul de înregistrare [de aici](https://opensourceventilator.ie/register), dacă nu ai făcut-o deja.

    *Acest pas este obligatoriu și va reprezenta modul în care noi identificăm competențele cu care tu poți ajuta. Dacă ai acces la echipement de fabricație, folosește de asemenea acest formular pentru a te înregistra și te rugăm să descrii acest lucru.*

2. Veți fi contactați atunci când competențele descrise de dvs. vor fi necesare. Pană atunci rămâneți la curent cu stadiul proiectului:

    -- Prin intermediul website-ul nostru [Open Source Ventilators Ireland](https://opensourceventilator.ie/) și a canalalelor noastre social-media.

    -- Prin canalul nostru de discuții [Slack](https://join.slack.com/t/osventilator/shared_invite/zt-czh5mtpg-z2QZX1xbxAmueOgSgy1tZw), folosit pentru a contribui activ la dezvoltarea acestui produs. Totodată, sunt multe proiecte auxiliare care pornesc de la acest canal de **Slack** și la care puteți lua parte.

3. Familiarizează-te cu tehnologia de versionare Git, pentru a învăța cum să contribui cât mai bine la acest repositoriu. Sunt multe resurse disponibile online, printre care [acesta](https://www.youtube.com/watch?v=enMumwvLAug), sau [acesta](https://docs.gitlab.com/ee/user/project/merge_requests/creating_merge_requests.html), care te pot ajuta să utilizezi un "merge request".

4. Dacă ești nerăbdător și îți doresti să începi să contribui imediat, acest proiect este deschis (open-source) și poți oricând să îl clonezi (fork) și să demarezi lucrul la propria variantă.

    *Dacă începi sa contribui înainte să te contactăm, te rugăm sa urmezi instrucțiunile de contribuire descrise [aici](https://gitlab.com/TrevorSmale/OSV-OpenLung/-/blob/master/CONTRIBUTING.md).*

# Cerințele proiectului
- Acestea sunt listate [aici](requirements/design-requirements.md).

# Progresul proiectului
![Conceptul mecanic curent](images/CONCEPT_6_MECH.png)
*Reprezintă conceptul numărul 6 cu probleme cunoscute și în curs de rezolvare*.
